# Микросервисное приложение для связи вопросов и ответов

## Описание
Это микросервисное приложение для связи вопросов и ответов. Оно предназначено для работы в микросервисной архитектуре и использует различные технологии для обеспечения масштабируемости, надёжности и удобства разработки.

## Технологии

### Spring Boot Starter Actuator
Spring Boot Actuator - это модуль, который позволяет администраторам и разработчикам мониторить и взаимодействовать со Spring Boot приложением.

### Gateway Starter Netflix Eureka Client
Gateway Starter Netflix Eureka Client позволяет зарегистрировать микросервис как клиент в Eureka-сервере, чтобы использовать возможности управления микросервисами и балансировки нагрузки.

### Maven
Maven - инструмент для управления зависимостями и сборкой проекта.

### Spring Boot 3.2.0
Spring Boot - фреймворк для создания Java-приложений с минимальными усилиями.

### Java 17
Java - язык программирования, на котором написано приложение.

### Spring Cloud
Spring Cloud - набор инструментов для разработки распределенных систем и микросервисов на базе Spring Boot.

### Springdoc
Springdoc - фреймворк для создания документации по API на основе аннотаций Spring.

### Data JPA
Data JPA - модуль Spring для упрощенной работы с базами данных с помощью JPA (Java Persistence API).

### Data REST Starter
Data REST Starter - модуль Spring для создания RESTful API на основе JPA-репозиториев.

### Hateoas Starter
Hateoas Starter - модуль Spring для добавления поддержки HATEOAS (Hypermedia as the Engine of Application State) в приложение.

### JDBC Starter
JDBC Starter - модуль Spring для подключения к базам данных с помощью JDBC.

### Web DevTools
Web DevTools - модуль Spring для разработки веб-приложений.

### Mariadb
Mariadb - база данных, которую можно использовать совместно с приложением.

### Configuration Processor
Configuration Processor - модуль Spring для обработки аннотаций конфигурации.

### Lombok
Lombok - библиотека для генерации более компактного и читаемого кода.

### OpenFeign
OpenFeign - библиотека для создания клиента API на основе интерфейсов.

## Расширение
Это приложение можно расширить путем добавления новых микросервисов, взаимодействующих с остальными микросервисами. Также можно добавить дополнительные модули и функциональность для улучшения приложения. Расширение может быть выполнено путем создания новых классов и добавления соответствующих зависимостей в файл pom.xml.

## Установка и запуск
1. Установите Java 17 и Maven.
2. Склонируйте репозиторий и перейдите в директорию проекта.
3. В командной строке выполните команду `mvn spring-boot:run` для запуска приложения.
4. После успешного запуска, микросервис будет доступен по адресу http://localhost:8080, http://localhost:8082, http://localhost:8761, http://localhost:8083.

## Документация API
Документация API будет доступна после запуска приложения по адресу http://localhost:8080/swagger-ui.html, http://localhost:8082/swagger-ui.html.